{
    "question": "Keliling segitiga ABC sama dengan 36 cm dan perbandingan sisi AB:BC:AC = 4:3:2 . Tentukan panjang masing - masing sisi segitiga ABC!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "AB = <u>4</u> \u00a0x 36<u><br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a09<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 cm<br>BC =<u> 3</u> \u00a0x 36<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a09<br><u></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 12 cm<br>CD = <u>2</u> \u00a0x 36<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 cm",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "k = 36 cm<br>AB+BC+AC=36cm<br>4x+3x+2x=36<br>9x=36<br>x=4<br>jadi AB=16, BC=12, AC=8",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbandingan-kelereng-maya-dan-aldo-47-jika-selihih-kelereng-mer-892",
            "question": "perbandingan kelereng maya dan aldo 4:7 jika selihih kelereng mereka ber dua 21 , maka jumlah kerereng mereka adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u></u>7-4= 3<br>maya = 4/3 \u00d7 21= 4 \u00d7 7 = 28<br>aldo = 7/3 \u00d7 21= 7 \u00d7 7 = 49<br>jumlah semua klereng = 28 + 49 = 77<br><u></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4:7\u00a0<br>selisih adalah 21, selisih perbandingan terkecil adalah 7-4 =3<br>lalu 21/3 = 7<br>umur maya\u00a07x 4= 28<br>umur aldo\u00a07x 7 = 49<br>jadi jumlahnya\u00a028 + 49= 77",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-gakbikin-soal-persamaan-linear-1-variabelbtuh-bnge-852",
            "question": "Kalian bisa gak,bikin soal persamaan linear 1 variabel,,btuh bnget nihh,,,klo bleh bserta jwbannya yah .. :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 2x + 5 = 13<br>jawab: 2x = 13 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 4<br><br>2. 5x - 10 = 5<br>jawab : 5x = 10 +5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5x = 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 = 3<br><br>3. 7y + 5 = 5y + 11<br>jawab : 7y - 5y = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2y = 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = 3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "soal : 7x-12=2x+3<br>penyelesaian:<br>7x-12<strong>-2x</strong>=2x+3<strong>-2x</strong><br>5x-12=3<br>5x-12<strong>+12</strong>=3<strong>+12</strong><br>5x=15<br>x=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-2-jenis-kopi-masing-masing-sebanyak-18kg-740",
            "question": "Seorang pedagang membeli 2 jenis kopi masing-masing sebanyak 18kg dengan harga Rp 3.500 per kg dan 12 kg dengan harga Rp 3.000 per kg. kedua jenis kopi kemudian dicampur menjadi satu dan dijual dengan harga Rp 3.200 per kg. pedagang kopi tersebut akan mengalami ...    a. Rugi Rp 3.000 per kg \r\nb. Rugi Rp 3.000 \r\nc. Untung Rp 200 per kg\r\nd. Untung Rp 5.000 \r\n\r\ntolong bantu saya ya! dengan caranya Terima Kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kopi 1 = 18 x 3.500 = 63.000<br>kopi 2 = 12 x 3.000 = 36.000<br>maka total nya 99.000 <br><br>kopi 1 di campur kopi 2 = 30kg x 3.200 = 96.000<br><br>maka 96.000 - 99.000 = - 3000<br>maka rugi 3.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-jari-jari-lingkaran-jika-diketahui-kelilingnya-292",
            "question": "Cara menghitung jari jari lingkaran jika diketahui kelilingnya ?\u00a0    Mohon bantuannya kalo ada sama penyelesaian nya\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2r = d<br><br>K =\u00a0\u03c0.d<br>d = K/\u03c0<br><br>atau r = k/2\u03c0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permas-389",
            "question": "Ubahlah\u00a0\u00a0pertidaksamaan\u00a0\u00a0linear\u00a0berikut\u00a0ke\u00a0\u00a0dalam\u00a0permasalahan\u00a0kehidupan\u00a0\u00a0sehari-hari.    a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04\r\nb.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06\r\nc.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04<br>2x &gt; 4-3<br>2x &gt; 1<br>x &gt; 1/2<br><br>b.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06<br>[5a] \\geq [6+1]<br>[5a] \\geq [7]<br>[a] \\geq [7/5]<br><br>c.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x</span><br>7/3 &gt; x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisihnya-adalah-4-897",
            "question": "diketahui\u00a0jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40.\u00a0bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linier satu variabel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40----&gt;a=40+b<br>a+b=100<br>40+b+b=100<br>40+2b=100<br>2b=60<br>b=30<br>a=40+b<br>a=40+30=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ingat-cuma-test-bagaimana-rumus-untuk-mencari-ukuran-seben-929",
            "question": "Ingat Cuma Test !!!    Bagaimana Rumus untuk mencari :\r\n-Ukuran Sebenarnya\r\n-Ukuran Pada Peta\r\n-Skala",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo cari jarak sebenar&#039;a (jarak\u00a0pada peta : sekala)<br>klo cari sekala (jarak pada peta x jarak sebenar&#039;a)<br>klo cari jarak pada peta (jarak sebenar&#039;a : sekala)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cotoh-himpunan-sama-dan-contoh-contoh-himpuna-ekuivalen-905",
            "question": "Contoh cotoh himpunan sama dan contoh contoh himpuna ekuivalen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dua himpunan dikatakan Ekuivalen apabila jumlah anggota kedua himpunan itu sama tetapi bendanya ada yang tidak sama<br>Contoh : P = { a, I, u, e, o } ; Q = { 1, 2, 3, 4, 5 }<br>Kedua\n himpunan P dan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-penyelesaiannya-a4-b2-c-a-b6-c4-400",
            "question": "Cara penyelesaiannya..( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = -4-1 =5<br>b= 2-(-6)=8<br>c= 1- 4= -3<br>(a&#039;5 b&#039;8 c&#039;-3)&#039;4<br>a&#039;5\u00d74 b&#039;8\u00d74 c&#039;-3\u00d74<br>a&#039;20 b&#039;32 c&#039;-12<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074<br>= a</span>\u207b\u2074.\u2074 b\u00b2.\u2074 c\u2074/ a\u2074 b\u207b\u2076.\u2074 c\u2074<br>= a^16 b^ 8 c^4 / a^4 b^-24 C^4<br>=a^ 16-4 b^8-(-24) c^4-4<br>=a^ 12 b ^ 32 c ^0<br><br>^ = dibaca pangkat ya....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-diameter-27-berapakah-kelilingnya-2-jika-diameter-23-476",
            "question": "1 . Jika Diameter 27 Berapakah Kelilingnya ?    2. Jika Diameter 23 Berapakah Kelilingnya ?\r\n\r\n\r\nPOIN MAKSUDNYA APA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0 k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 27<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085<br>2. \u00a0k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 23<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72<br><br>itu hasil pembulatan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}